%% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zhc\_Ido}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
%\newcolumntype{cp}{>{\centering\arraybackslash}p}
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.20}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.025\textwidth}|p{0.925\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C} - Időpont átváltás} \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon konzolos alkalmazást strukturált módon, mely véletlen időbélyegeket generál, majd kiszámítja az azok által reprezentált valódi pontos idő értéket.} Egy időbélyeget hetente értelmezünk, és egy egész számként tárolunk, melynek jelentése az adott hét kezdete óta eltelt másodpercek száma. Az $n$ darab időbélyeget egy egész típusú, ($n$) méretű tömbbel írhatjuk le. A [Hétfő 00:00:00], [Kedd 12:00:00] és [Szerda 08:00:00] időpontokat pl. az alábbi tömb jelenti (egy nap $24\cdot60\cdot60=86400$ másodpercből áll):
		\begin{equation}
			\begin{bmatrix}
			0 \\
			129600 \\
			201600 \\
			\end{bmatrix}
		\end{equation}}\\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{Console Application} projektet Code::Blocks környezetben. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen. \\
		\hline
		2 \textit{(8)} & Írjon \texttt{int randomido()} deklarációjú függvényt, mely véletlenszerűen előállít egy a fentieknek megfelelő időbélyeget, majd visszatér az értékkel. Az időbélyeg által jelentett időpont egyforma valószínűséggel essen hétköznapra vagy hétvégére. \\
		\hline 
		3 \textit{(8)} & Írjon \texttt{void general(int idobelyegek[], int darab)} deklarációjú függvényt, mely az \texttt{idobelyegek} tömböt \texttt{darab} darab véletlen időbélyeggel tölti fel a \texttt{randomido} függvény segítségével. Az időbélyegeket a konzolon is jelenítse meg. \\
		\hline
		4 \textit{(8)} & Írjon \texttt{int konvertal(int idobelyegek[], int darab)} deklarációjú függvényt, mely az \texttt{ertekek} tömbben található minden időbélyeghez kiszámolja az általa jelentett időpontot (hét napja, óra, perc, másodperc), és az időpontokat megjeleníti a konzolon. A függvény számolja meg, hogy hány időpont délelőtti, és térjen vissza az értékkel.\\
		\hline
		5 \textit{(6)} & A program \texttt{int main()} függvényében hozzon létre egy 20 időbélyeg tárolására alkalmas tömböt. Ezután először a \texttt{general} függvény segítségével állítsa elő a véletlen időbélyegeket, majd a \texttt{konvertal} függvény segítségével határozza meg az azok által reprezentált időpontokat. Végül írja ki, hogy az időpontok közül hány délelőtti. \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}